# NCL_CONFORM_DIMS

指定されたサイズに合うように配列やスカラーを拡張する。

y = conform_dims(dims, x, ndim)

**入力変数**

> **dims**
> xが拡大された結果の配列の次元の大きさを表す1次元配列
> **x**
> 拡大に使用したい元の配列またはスカラー。xの次元はdimの一部と一致していなくてはならない。

> **ndim**
> dimsで指定した次元の大きさのうち，どこがxと一致しているかを示す配列またはスカラー。-1にするとすべての要素を同じ値で埋める。

**出力変数**

> **y**
> dimsで与えた次元に拡大されたx

### 例１

p1 (level)という1次元の変数を，hgt (time,level,lat,lon)と同じ4次元の変数に拡張する。

```
hgt  = fh->hgt                      ; (time,level,lat,lon)
p1 = fh->level

dims=dimsizes(hgt)
p3=conform_dims(dims,p1,1)
```

p3(time,level,lat,lon)となり，p3(:, k, :, :)=p1(k)となる。

### 例2

例えば，

```
x = (/1,2,3,4,5/)
```

に対して，

```
y1 = conform_dims((/3,5/),x,1)
```

とすると，y1(0,:) = y1(1,:) = y1(2,:) = x = (/1,2,3,4,5/) であり，

```
y2 = conform_dims((/5,3/),x,1)
```

とすると，y2(:,0) = y2(:,1) = y2(:,2) = x = (/1,2,3,4,5/) となる。